[激烈的選項] 太初之始，由入宿開變 (四) 直播中的激情碰撞擦出青春的花火是多麼刺激好玩喔！

咁樣慢慢寫下寫下就去到第四個Post了，喺寫依個故期間工作又好，家庭又好，都有好多事發生咗。
生活係有好多唔如意同遺憾嘅事，有啲嘢現實已經無辦法改變到，咁就惟有寄情喺個故到稍稍填補返啲遺憾，FF下呃下自己都好。如果除咗我之外都有人可以係依個故到得到快樂，咁樣我就滿足了。
都非常多謝大家嘅支持，咁樣鳩寫個故都有人一直睇，大家鍾意我地個故記得比正皮，多啲回Post我每個都會睇的。
我愛大家，多謝大家。

睇返個Post名有少少尷添

你們選擇了前往「後宮」。

「好！就等我地睇下『宮場計中計』副本嘅參賽者表演先。」男MC一邊說一邊走到舞台中央的長枱旁，對著其中一名老男人說：「唔知校長你有咩睇法呢？」

「依個副本我地花咗好大嘅心機去設計，入面嘅難度極高，陷阱重重，稍有不慎就會被淘汰出局。」老男人對著鏡頭不羈一笑。

「嘩，竟然有咁高評價，聽落去難過上幾屆好多喎。」女MC立即接話說。

「咁校長你可唔可以透露下有咩致勝關鍵呢？」男MC巧妙的繼續引導老校長發言，使整個評述內容豐富起來。

「我有三點建議。」雖然與老男人說話的是兩位MC，但老男人的目光只放到鏡頭上。

「第一，遇到突發情況都好，記得搏一搏單車變摩托，迎難而上嘅人先可以獲得先機。」

「嗯嗯。」

「第二，注意自己嘅身份，小心引起其他人嘅猜疑。」

「唔……都好有道理，咁第三項呢？」

「……」老男人繼續望住鏡頭，但整個人像停格了一樣，表情也沒有變化。

「校長？」男MC本來還以為老男人是在營造氣氛或是甚麼的，但這個停頓有點久，令他開始懷疑校長是不是編不下去了。

「第三點……係……」老男人的咬一咬牙關，語調變化得有點大，像是在製造懸念一樣，但大家都很明顯感受到這個老男人的確是編不下去了。

老男人校長，在大學了當校長不知當多久了，活像是一個傳奇的人物，有的人很佩服他，有的人對他無感，但無一不關心他是時候要退休了。尤其近年，校長感覺讓人覺得他記性有點差，同一封電郵，也可以隔幾個時段各Send一次的，大學裡的學生多多少少也曾試過被校長的電郵洗版。

「或者我地等等再問下校長你意見？」女MC體貼的為校長找下台階。

「校長，你既然講到個哩一個副本咁難，有冇話睇好邊一隊啊？」男MC立即為校長奉上問題，務求立即將話題轉走。

「哼……我比較睇好依一隊。」校長靈犀一指，指著舞台上其中一個屏幕，只見有三個宮女打扮，外貌不俗的女生正小心翼翼的在其中一個寢宮中行走著。

「點解呢？」

「因為佢地靚嚕。」老男人不小心露出了一個痴漢般的笑容。

「咩話？」女MC聲音一下子有些冷了下來。

「咳……因為佢地嘅身份，比咗好大嘅空間去比佢地發揮，只要處理得好，佢地就可以好快咁掌握到大量嘅情報。」

老男人好像意識到自己說漏嘴了，便立即說了一大堆看似很有道理的話來，也總算是回答了MC的問題。

「仲有！第三個建議就係，遇到突發情況都好，記得搏一搏單車變摩托，迎難而上嘅人先可以獲得先機。」老男人在兩位MC呆住了的期間，突然像是靈光一閃的說出了剛才還沒有透露的第三點建議，說罷後便一副「講完收工」、「等你地繼續問我有咩高見」的模樣坐著。

「多謝校長，我地都係睇返直播啦。」女MC臉上冒出幾條黑線，看來這個老男人已經沒救了，她完全沒有接老男人的話，便將話題轉移回比賽上。「今年我地投入咗更多嘅資源去設計伊卡洛斯RPG嘅內容，但但係一個副本，我地就有起碼一百個專業嘅工作人員係入面擔任NPC角色，唔知我地嘅參賽者會同佢地有咩互動呢？」

「咦，睇嚟有其中一組人已經遇上咗事件啦喎！哩一組係來自運動宿嘅參賽者，據資料所顯示三個人都係今年Year 1嘅新生。」男MC也非常適時的將觀眾的注意力引導回比賽本身。「佢地三個嘅角色係太監，依家出現咗喺後宮到，唔知會發生啲咩事呢？」

***

後宮中。

你們不知道你們的一舉一動都正受到現在觀眾的學生所注視。

畢竟今年整個校園共設置了六個舞台，分別直播六場伊卡洛斯RPG，而各個舞台又分別有最少六個屏幕分別直播六組參賽組別。

你們三人剛踏進後宮的門，便立即找了一個草叢躲了進去。

這裡的NPC比你們想像要多，不是Ocamp那種D Game只有數個NPC這麼簡單，而是真的就像是一個皇宮一樣，有的護衛打扮的人在後宮門口站崗巡邏，有的宮女NPC則在捧在一盤衣服走來走去。

「喂……唔係話我地太監可以進出後宮㗎咩，點解要匿埋嘅？」窮鬼Jay從草葉的空隙中望出去，他剛才糊裡糊塗的便跟著你們一起躲進草叢裡，現在想想才發現奇怪。

「我都唔知啊，依家個感覺就好似偷入女廁咁……嘻嘻……」West勁的心跳開始加速起來，這可是後宮啊，裡面全都是女生。

「咁我地不如出返嚟先？」你提議道。

「唔好，你幻想下有三個太監突然係後宮草叢彈出嘅話，一定會引起宮女嘅懷疑，到時我地就真係比人拉去天牢等End Game㗎啦。」West勁突然智力湧現的說道，他的話好像哪裡怪怪的，但又好像很有道理。

「咁我地點做好啊？」

「你地見唔見前面間房，我地潛入去先，過一陣再扮嘢行返出嚟。」West勁一指草叢延伸進去的一個側殿說。

「好。」

於是你們三人便慢慢沿著草叢往側殿走，只見側殿的門關上有一牌匾，字曰：「貞玉宮」，應當是這個側殿的名稱。

「呼，終於出嚟了，哩到係叫……『貞玉宮』？」

「我地周圍睇下有冇咩線索先。」

「嗯。」

你們三人便慢慢向宮內走去，準備進行你們第一次的搜索。

豈料你們才靠近門前，便被房間內的一聲異響所止住腳步。

房間裡有人！

你們三人互打一下眼色，攝手攝腳的往木門走去，將耳朵貼在門面偷聽。

「啜……啜啜啜……」

「嗯……啊～～」你們聽到一個女生的嬌吟聲。

「唔……唔……雪雪雪。」

Nani？

這是甚麼聲音。

你們三人再次相視一眼，確認自己並沒有聽錯，這便是傳說中只會出現在影片裡的聲音，當下你們便以做口型進行無聲的交談。

「我地走？」West勁做口型說。

「咪住，有唔對路！」窮鬼Jay按住了West勁。

「？？？」

「後宮理論上只係得一個人可以屌女。」窮鬼Jay做口型說。

「邊個？」West勁呆了呆。

「皇上，巧仁帝。」你答。

「無錯，但係巧仁帝依家……」窮鬼Jay望著木門，露出發現大事的表情。

「巧仁帝依家仲卧緊床……即係代表……」你四周尋找有沒有窗可以偷望進去。

「代表巧仁帝戴綠帽……」West勁也露出了嚴肅的神情。

現在你們遇上了進入副本後的第一個難關：你們站在門外，而門內疑似正進行著綠帽活春宮。

你們在門外都聽到有些不好意思了，該怎麼辦好呢？

1.破門而入
2.繼續偷望
3.製造聲響
4.悄然離開

加油

1.破門而入

2.繼續偷望

3.製造聲響

4.悄然離開

我都愛樓主

新post留名，樓主個故都變咗我每日嘅精神食糧，加油阿

入去嚇到條仔鳩都縮埋

呢啲時間開po驚唔驚沉啊

支持
Btw 個po名咩事

諗起俊仔

大嗌皇上駕到

留名

lm

你們選擇「破門而入」。

你們三人數個眼神交換，已定下了你們的行動方案。

由你們捉臭到對方痛腳起，主客地位已經分清。甚麼三個太監偷入後宮，在皇帝戴綠帽面前就只是一件不值一提的小事。

你向後退開幾步，West勁與窮鬼Jay二人則一左一右在門側作準備。

你深呼吸一口氣，發出「喝」的一聲便向木門發起衝鋒，氣勢非常強勁。

「砰！」木門發出一聲巨響，而你則緩緩沿著木門趴倒在地上。

而木門，則是紋絲不動。

你只覺眼前一陣天旋地轉，你心中暗暗叫糟，你竟是忘記了自己有暗傷上身，處於身體軟弱無力的狀應。

想不到你阿一也有木門都撞不開的一天。

「阿一！」West勁與窮鬼Jay二人大吃一驚，窮鬼Jay連忙將你扶起，而West勁則補位一腳將木門踢開。

「全部唔準郁！」你們三人一進到門便立即喝道，你們身後的三個camman也很盡責的將鏡頭對準你們前方。

只見一男一女正各自在床頭床尾整理著衣衫，從衣著上來看兩人來頭不小。

「豈有此理，你地三個係邊個？」身穿華裝錦服的男子氣急敗壞的說道。

「我地問你係邊個先啱啊，你喺依到做咩啊？」你們得勢不饒人，以反問句作出回應。

「係囉，唔著衫喺到做咩啊？」你與West勁一唱一和，即刻駁嘴駁到那條友無聲出。

「喂.....check一check依個npc咩料？」趁與那對男女對峙的空檔裡，你悄悄對身後的窮鬼Jay說。

「Check緊......」窮鬼Jay縮在你們身後，悄悄拿出工作人員的文件，翻到角色介紹的那一頁。

「嘩......」窮鬼Jay突然在你們背後發出驚嘆聲。

「咩情況？」你急問道。

「快啲啦，佢如果唔係啲咩大人物我地就郁手㗎啦。」West勁臉上露出狠色。

「佢係大皇子，資料話佢好美色，宮入面勢力最大，萬一巧仁帝出咗啲咩事，最大機會上位就係佢。」窮鬼Jay一托眼鏡對你們說道。

「咁大枝嘢？」West勁向後退一步。

「女嗰個呢？」

「貞妃，巧仁帝新娶返嚟的，巧仁帝娶完返嚟冇耐就比人遇襲。」

West勁側過頭對你們說：「我地依家即刻調頭跑？佢可能仲未認到我地個樣。」

你們也想不到一來就碰見一個大boss，正當你們思索對策的時候，對方已經出招了。

「邊個叫你地三個下人嚟依到㗎？」大皇子殿下對你們厲聲說道。

你們三人不禁同時後退一步，面對大人物的質問，如何是好呢？

1.你是在對自己的母親出手嗎？（嘗試威脅他）
2.對不起，我地開錯門了。（逃走）
3.我們是個投靠你的。（投降）

1.你是在對自己的母親出手嗎？（嘗試威脅他）

2.對不起，我地開錯門了。（逃走）

3.我們是個投靠你的。（投降）

霸氣盡失既踢門

一仔

十卜

繼兒動母

幾個禮拜前追哂ocamp 估睇埋拜年，而家開始睇呢個，留咗名先

文呢

你選擇了「你是在對自己的母親出手嗎？」(嘗試威脅)

大皇子以上位者的氣勢向你們施壓，你們深知你們的回應相當關鍵，稍有不慎便會陷入險地，在比賽中失去先機。

「喂……點答佢。」West勁冷汗直流。

「唔好怯佢，拋佢老味。」窮鬼Jay突然硬漢起來。

「交比我。」你已經思索好應對方法。

「我問緊你地，點解你地會係依到出現？」大皇子的聲音變得更加冷淡。

「大皇子，喺我地答你依條問題之前，請容許我問你一條問題。」你上前一步直視著大皇子的眼神。

空氣霎時充滿了凝重肅殺之氣。

***
直播會場。

「嘩，運動宿嘅太監三人組同大皇子直接短兵交接，唔知會點呢？」男MC帶動著現場氣氛，營造出一種緊張感，使觀眾們仿如置身其間。

「會長，你有冇啲咩睇法呢。」女MC問坐在老校長身旁的學生會會長道。

「如果我係佢地嘅話，我會選擇即刻走。」學生會會長露出一個詭異的笑容。

「點解呢？」

「因為當你唔清楚對方性格同手段嘅時候，對佢進行挑釁將會係一件好不智嘅事。」學生會會長的說話有人種莫名的說服力，他繼續道，「而且佢地參與緊嘅副本係宮鬥劇，佢地嘅角色又係地位唔高嘅太監，即使攞到對方嘅把柄，都未必可以討到好處。」

「真係精準獨到嘅分析，咁就等我地睇下三個太監仔嘅表現啦。」

***
貞玉宮內。

「咩問題？」大皇子語氣依舊冷淡道。

「你是在對自己的母親出手麼？」你爆發出一身浩然正氣，雖然不是親生老母，但老豆的老婆在倫理上也算是自己的老母，當一個好色的人對自己母親出手，那就怎樣都說不過去了。

「咩出手話？」大皇子顯然沒有想到你毫不忌諱，直接拋直球，一時間有些語塞了起來。

氣氛開始變得尷尬。

「你啱先係咪對自己嘅媽媽行苟且之事？」你見對方吞吞吐吐，當下便打蛇隨棍上，連珠炮彈的對他質問，「你對唔對得住皇上啊！」

「無錯，你對唔對得住皇上啊？」West勁見你成功食住個勢，也立即加把口為你助戰。

「我……我都唔知你地講乜！」大皇子明顯是有些慌了。

「哼，我地啱先見到你地衣冠不整喺張床到，傳出去嘅話，恐怕唔係咁好喎。（笑）」窮鬼Jay一手把玩鋼珠，另一手托一托眼鏡，露出了奸角才有的笑容。

「……算你地好嘢，講，你地三個到底想點樣？」大皇子也廢撚事解釋了，也是一個坦蕩蕩的人，接下來竟是與你地談條件了。

「咁你又覺得我地想點呢？」窮鬼Jay立即將以「咁字句」回敬大皇子，將粒波拋返比佢，穩穩的掌握後手的主動權。

「有趣有趣。」大皇子展露出梟雄的氣勢，被人抓住把柄不足以令他懼怕，他清楚自己的地位與力量。他看著你們繼續說：「你地想得到啲咩？錢，女人？」

「你覺得我地三個太監要女人嚟做咩？」West勁立即駁嘴，大皇子剛才是在嘲諷嗎？

「哼……」大皇子也知自己失言，哼了一聲之後便背過身，沒有說話。

你們看到他背後的確有一個名牌，上邊寫著大皇子三字，名牌的設計與你們參賽者的不一樣，想必是為了區分參賽者與NPC的。

「阿一……我地點做好？」趁West勁吸引住大皇子的注意力時，窮鬼Jay在你耳邊悄悄道。

要怎麼辦好呢？條件開得太高，只怕對方把心一橫便把你們三個弄掉；條件開得太低，又怕浪費了搏到手的機會。

你們決定

1.詢問有關宮中形勢的情報
2.「請讓我們三人跟你搵食吧。」
3.「貞妃是G嗎？」
4.轉身離開，使他一直有把柄在你們手上。

1.詢問有關宮中形勢的情報

2.「請讓我們三人跟你搵食吧。」

3.「貞妃是G嗎？」

4.轉身離開，使他一直有把柄在你們手上。

多謝支持

文來了文來了

寫定都得

無錯

push

問佢係咪3萬蚊過夜

終於由一追到四喇!! 樓主加油!! 好耐未試過睇故笑到gap gap聲xd

笑到仆街

阿一呢次會唔會用超能力
放屁滯空話先帝顯靈

Lm

冇文
sad咗

你們選擇了問「貞妃是G嗎？」。

「阿一……我地點做好？」

「我覺得個重點可能係貞妃身上......」你沉思作出推理，你覺得你抓住了一個重點，方才窮鬼Jay所言「在巧仁帝納了貞妃為妾後不久便遭刺」，加上大皇子與她的偷情以及大皇子作為皇宮第二把交椅的地位，其中恐怕有貓膩。

「所以……」你一手指向貞妃，眾人的腦海中不約而同響起柯南BGM，「貞妃，你是G嗎？」

你此言一出，空氣陷入一遍寂靜。

「咩……咩話？」對面兩個專業的NPC演員顯然沒想到看起來老老實實的你發言竟是如此震憾，一時間也反應不過來。

「你，你點可以咁樣講嘢㗎？」貞妃有些出戲，對你嗔罵道。

「嗶嗶––！」天花板的廣播系統突然說出兩下哨子聲，一把嚴肅的聲音從裡頭廣播系統傳出，「嚴禁對任何NPC作出騷擾行為，黃牌警告，黃牌警告！」

「喂……阿一，你比人警告喎……」West勁在你身後細細聲道。

「我聽到。」你一下子也有些唔好意思，怎麼突然鬼使神差的問了這個問題，明明你的意思不是這樣的。

「豈有此理，竟然侮辱貞妃，你地三個下人同我滾出去，唔好再比我見到你地！」大皇子NPC立即重新入戲，直接將你們趕走，看來他並不想搞大件事，不過你們對大皇子開條件的機會算是白費了。

「Sorly，Sorly，啱先佢唔小心講錯嘢，當聽唔到得唔得。」窮鬼Jay試圖作出掙扎。

「你地十秒內再唔走，我就要你地付出錯代價。」大皇子冷冷的說道，語氣不容你們拒絕。

你們三人再次相視一眼，再次達成了共識，你們見佢如此霸道，便當機立斷連滾帶爬的逃出門外。

逃離出貞玉宮後，你們下意識的再次衝進了草叢之中。

「喂，點解我地又要匿係草叢到嘅？」窮鬼Jay進到草叢後，心裡覺得怪怪的，才意識到你們三人又進到了草叢之中。

「我都唔知啊，但我入到草叢之後，有一種莫名嘅安心感。」West勁有些後怕的說道。

「我地出返嚟先？」你提議道。

「唔好！」West勁再次制止你們從草叢中離開，「我建議我地決定咗下一個地方去邊先，否則草叢先係我地最安全嘅容身之所。」West勁一臉正氣的說道，仿似躲在草叢中是一件很正常的事一樣，但你覺得他可能是迷上了躲在草叢裡的感覺了，尤其是這裡是後宮。

不過言歸正傳，你們也要思索下一個行動是去那裡了，畢竟比賽一直進行著。雖然你們剛才浪費了一個機會，但也算是得到了一些有用的資訊，也不算枉廢了時間。

去哪兒好呢？

1.繼續在後宮搜索
2.前往御書房
3.前往巧仁帝居所
4.前往演武場

1.繼續在後宮搜索

2.前往御書房

3.前往巧仁帝居所

4.前往演武場

今日假期所以夜返咗屋企，唔好Sad La

有文就唔sad

追到live係好痛苦嘅一件事btw圖書館個偉哥最尾點解唔見咗？

今晚停更一晚

晒鳩左個機會

你們選擇了「前往巧仁帝居所」。

既然你們的任務目標為「找出刺害巧仁帝的凶手，並於宮中存活下來」，現在你們對整件事情也沒有很清晰的了解。

你們不知道巧仁帝在哪裡被刺、怎樣被刺、受了甚麼傷，而這些因素正正是解開謎團不可或缺的線索。

你們決定前往巧仁帝的居所看一看，試試能不能找到一些線索。

於是你們三人便從草叢中潛行而出，慢慢的向巧仁帝療養的宮殿出發。

一路上你們見到許多不同的NPC，不得不再感嘆這個遊戲設計之大，你們也發現在宮裡行走的通常都是地位較為低下的人，例如宮女，侍衛甚麼的。

你們來到宮殿前，正打算進去的之際，便被一柄長槍攔截下來。

阻擋在你們面前的是兩個身穿型棍盔甲的侍衛NPC，兩位NPC的盔甲一金一銀，從外表上來看他們是高級保鑣之類的角色。

「皇上係入面休息緊，你地有咩事？」金甲侍衛對你們說道，眼神相當凌厲。

你們也沒想過會被人攔下，一時間倒是不知怎麼答好。

現在情景有些尷尬，你們若繼續在原地支吾以對恐怕會招惹嫌疑。

「我地奉命拎啲藥品比皇上，不過我地拎漏咗少少嘢，等等再嚟過。」窮鬼Jay非常快的作出反應，隨便作了一個理由便蒙混過去，暫且也算是全身而退，待你們作了些準備後再來也不遲。

說罷你們便急促的往後退走，拐了一個轉角位後才停了下來商量對策。

「點搞好，咁樣我地好難入去喎。」West勁皺眉說。

「我地依家一啲線索都冇……」你也思索著對策，現在你們欠缺方向，空有一身力氣卻無處釋放。

你們一同望向你們的狗頭軍師––窮鬼Jay，希望他有甚麼辦法。

「根據我睇劇嘅經驗……喺依啲情況我地一般只有幾個做法。」窮鬼Jay感受到你們的目光，也不負你們所望。

「請說。」你與West勁乖巧的點點頭，願聞其詳。

「第一，偷龍轉鳳，我地扮成一啲可以入去嘅人再入去。」窮鬼Jay說，能攞正牌進去巧仁帝寢宮的人應當只有幾位皇子、太后、御醫等權貴或功能性高的人物。這方法的好處是進去之後能按身份活動，也不怕比人逗，不過偷龍轉鳳的過程必須小心處理，否則只怕有手尾跟。

「第二，我地再去觸發劇情，遊戲既然咁樣設計，一定有啲咩正規方法比我地使用，我地只要觸發到劇情，就自然可以入去。」這是最正路的辦法，或許在觸發劇情的途中能得到其他咨詢，不過你們便要用更多的時間去觸發劇情。

「……最後一個方法呢？」

「最後一個方法就係……」窮鬼Jay頓了一頓，看來有些猶豫，「就係我地用mental gear式嘅潛入法，偷偷地翻墻過去，不過我地入到去之後就要小心啲唔好比人發現。」這個方法效率高，但風險亦非常高。

聽完窮鬼Jay的建議後，你們陷入了沉思，每一個方法都有利有弊，要怎麼選擇好呢？

1.偷龍轉鳳(佯裝成其他身份找理由進去)
2.四處尋找契機觸發劇情
3.直接潛入
4.去與金銀甲護衛傾吓人生

1.偷龍轉鳳(佯裝成其他身份找理由進去)

2.四處尋找契機觸發劇情

3.直接潛入

4.去與金銀甲護衛傾吓人生

寫得

你喜歡佛祖嗎？

你選擇了「去與金銀甲護衛傾吓人生」。

要作出甚麼樣的選擇？

甚麼偷龍轉鳳、尋找觸發劇情點、直接潛入……這些方法都未免太激進。

人世間充滿太多紛擾，你們只想安穩渡過人生。

守衛也是人，有血也有肉，你們相信守衛也有他們的煩惱。

你們決定去以愛與和平感化一下金銀甲護衛，與他們好好探討一下人生，宮中雖然沒有劍光劍影，但凶險的程度卻不比腥風血雨的戰場低，處處都是攻心計，人生太累。

你們三人來到金銀護衛前，也不用他們攔下你，你們自己就停在他們面前，開始有一句沒一句的說起話來。

「喂，兩位大哥，辛苦曬辛苦曬。」West勁先聲奪人，率先與二人搭訕。

「？？？」金銀護衛一下子對West勁的熱情反應不過來。

「人生就如一場戲，因為有緣才相聚。」你對二人微笑說道，笑得他們心裡發寒。

「吓……咩咩戲啊？」金銀護衛明顯沒有處理你們這種跳脫型參賽者的經驗，對答也開始有些語無倫次起來。

「你地覺得人生應該係點嘅樣？」窮鬼Jay吐出一口唏噓的嘆息，對二人問道。

「吓？」他們徹底懵咗了。

「每日返工放工，死慳死抵就係為咗慳個幾千蚊，結果薪金追唔上通漲，積蓄嘅價值有減無增，貧者越貧富者越富，咁樣有意思嗎？」你接著窮鬼Jay的話繼續道。

「一切都係資本主義嘅糖衣包裝，佢令你覺得自己嘅努力係有收穫，但其實你一直都係比資本家剝削緊。」

「咩……你講緊咩啊？」銀甲護衛只覺得漸漸頭昏腦脹，完全不知你在說What。

「你明嘅。」West勁對他們露了一個「你知道的」的表情，「你都想早啲買棟民宅，早日退休卸甲歸田㗎嘛。」

「你地……你地想講咩啊？我地唔會比你見皇上㗎。」金甲護衛嘗試將話題帶回正軌。

「我地唔係要見皇上，我地講緊嘅係構造改革。」你拍一拍他的膊頭說道。

「構造改革？」銀甲護衛呆住重覆道。

「無錯，就係構造改革，構造改革係我地打破資本主義糖衣包裝嘅唯一方法……」正當你還打算繼續鳩嗡的時候，有一個人出現了，他/她是……

1.二皇子
2.太后
3.公主

1.二皇子

2.太后

3.公主

都唔知寫緊啲咩了，今晚寫文的心情不多。
有時候會諗之後仲會唔會仲有機會同大家一齊玩下故咁，希望之後仲有機會一直寫落去啦～～～
聽日停更一日。

人民的法鎚

實有嫁

你選擇了「公主」。

「喂，你地幾個！」一把如黃鶯清脆的聲音從你們身後響起，你的衣擺被一隻小手用力的扯了扯。

「咪搞在下後面，且等在下先將話說完……」你正說得興起，對身邊的異樣不以為然，還以為是West勁在搞鬼。

「喂……阿一。」West勁細細聲在你身旁說道，語氣聽上去有些尷尬。

「構造改革，係農民階層打倒資本主義，獲得勝利嘅第一步……」你說著說著，突然有人狠狠的捏了你腰間的贅肉，「啊啊啊！」你當下立馬發出一聲慘叫。

「叫你唔好整仲整喎！」你立即擰轉面大喝一聲。

「阿一……」

你看到的是West勁與窮鬼Jay一臉尷尬的樣子，就連金銀護衛也是一臉吃了屎的模樣。

他們的視線皆聚於一個人的身上，正是那個站在你身前，穿著公主服裝的女生。

「Hi……?」你勉強的扯起嘴角，對這位疑似公主女生揮手打招呼。

「富貴公主。」金甲銀甲二人頓了一頓之後便立馬向這位女生下跪。

你與West勁及窮鬼Jay互望一眼，三人當機立斷，以萬夫莫開之勢交出自己的膝蓋。

「富貴公主千歲千歲千千歲。」你一個馬屁向她轟來。

「富貴公主，一氣化三清，卻化不掉你的美。」窮鬼也不執輸，以充滿道家色彩的用語讚揚她的外貌。

「富貴公主我是你的狗。」相比起你們，West勁就直接多了。

「咳咳……平，平身。」富貴公主本來是看見金銀甲演員好像被你們纏上了，般打算過來救一救場，沒想到竟遇上了三隻瘋狗。

不過富貴公主作為一個專業的新晉劇社演員，在前往花旦的路上，她可是不會退縮的，按照導演所說的上了。

由這一刻開始，她將不再是那個普通大學生，她是一個陷入危險的國家中的一名公主––富貴公主。

「你地啱啱講緊啲咩？」富貴公主用高傲的眼神看了你們一眼說。

「講緊……你好正？」West勁下意識的回答道。

「再上一句啊！」富貴公主的理智線崩斷了一秒鐘，她吼了一句後又瞬間修復好理智線，玉手慢慢的梳一梳髮鬢，風情萬千的看了你們一眼，說：「嗯？」

這一下不單止你們三人呆撚住了，就連金銀甲護衛也是一副見鬼的模樣。

你拍一拍West勁的肩膀，撫平他受驚的心靈，你挺起胸膛直視著富貴公主，說：「構……構造改革？」

「嗯，無錯，講多啲。」富貴公主在心中不斷提醒自己，她的定位是一個面對母親早亡、父皇重病、哥哥爭權的可憐公主，她的人物設定是希望能為父皇分憂，利用她的智慧與見識，將國家帶領到一個新的天地。

「公主，你知唔知人嘅價值已經一早被商品化？」你漸漸找回了狀態。

「嗯？」

「我地同一副甲、一支利刃、一塊美玉、一塊破石其實冇分別，人就好似一堆數字咁，邊個價值高啲，邊個就高貴啲，我地同每一個人講嘅嘢，做嘅事最後換嚟嘅就只有一連串數字嘅評價。」你的語氣非常正氣。

「之……之後呢……」這下輪到富貴公主有點反應不過來了，咩咩咩數字……。

「所以我地要構，造，改，革！」你握緊拳頭，舉高手。

「咁要點樣做呢？」富貴公主雖然不知你在嗡乜，但也根據人設及劇情設計，露出了覓得賢才的興奮神情，一副非常欣賞你們的樣子。

「菩提本無樹，明鏡亦非台。本來無一物，何處惹塵埃。」千言萬語，最後只化作這二十個字。

金銀甲護衛的嘴已經久久沒有合上了，他們沒想到做一做NPC也會遇到這些情況，在他們眼中，你們就像是在神仙打架一樣，反正他們聽不懂。

West勁與窮鬼Jay也是呆住了，沒想到你這麼能吹，不過他們內心中正思量著要不要先逃走，他們的理智告訴他們富貴公主隨時會叫金銀甲將你們拿下。

啪，啪，啪……響起了一連串的掌聲。

「神奇、頂級、超卓。」富貴公主鼓掌對你們三人笑說，「你地就係我要搵嘅人才。」

「謝公主欣賞！」你們三人立馬拱手回禮。

「以後就跟我搵食啦，成為我嘅幕僚。」富貴公主長著一個高貴的樣子，嘴裡卻說著黑幫一般的說話。

「係！」你們三人當下立即笑得像菊花一樣燦爛。想不到竟然咁都跟到大佬，當真是柳暗花明又一村，人生果然處處都充滿驚喜。

「你地跟我一齊入去啦。」富貴公主說道。

你們就這樣獲得進入寢宮的許可權，只不過是要跟住公主行動罷了。

你們隨著公主走進寢宮，走了一會兒又拐了幾個彎，通過了幾處守衛關卡後，便來到了一個寢室中。

寢室裡有一場大床，大床上有一個人卧睡在其中。

你們隨著富貴公主來到大床旁，看到一個臉目慈祥的中年阿叔在床上緊閉著雙眼，他的氣息看上去沒有甚麼血色。

「哩個就係巧仁帝？」窮鬼Jay在你們耳邊細聲的說。

「睇落似啦。」West勁也小聲回道。

就在你們三人不敢輕舉妄動之際，富貴公主動了！

她先是Solo了一發演技，在巧仁帝床前依次露出了傷心、後悔、痛定思痛、好痛、掙扎、堅定的表情，看得你們目瞪口呆。

「父皇，我應承你我會係你醒返之前，好好地咁保護依個國家的。」富貴公主繼續Solo演技，看起來她的人物相當正氣，睇上來與巧仁帝遇刺一事無關。

巧仁帝一絲沒有反應。

「其實巧仁帝個演員都幾好忍耐力喎……」West勁忍不住小聲說道。

「咳咳……」富貴公主輕咳了兩聲，West勁嚇得立即站直個人，富貴公主吸了一口氣，繼續說：「我依家已經有自己嘅幕僚，我一定會搵出係邊個搞到父皇你咁的。」

你們三人你眼望我眼，也不知道富貴公主打算演到幾時，在這裡你們也不敢輕舉妄動。方才你們進來之際，便感受到這裡還藏著數道氣息，應該是有其他NPC躲藏在暗處，想必是一些暗衛的角色。若果你們在這裡胡鬧的話，恐怕會被他們出手格殺。

正當富貴公主繼續在你們面前上演溫情悲劇時，竟又出現一位不速之客，使本來極度痛悲的富貴公主的心雪上加霜！

他是……

1.大皇子
2.二皇子
3.三皇子

1.大皇子

2.二皇子

3.三皇子

大家加油，睇一睇故當放鬆一下。

休息下

新讀者留名

你選擇了「大皇子」。

「妹妹，你都嚟睇父皇啊？」一把你們熟悉的聲音打破了寢室中悲傷的氣氛。

你們吃了一驚，擰轉頭便看見了剛才你們在貞玉宮看到的大皇子。

「大哥……」富貴公主嚇了一跳，轉個身看著大皇子，臉上的神色竟是有些驚慌。

「咦……點解你地三個無禮之徒會係到嘅？」大皇子的眼神突變凌厲，他頓了一頓，看著富貴公主的眼神也驟變了。

你們三個今時唔同往日，在貞玉宮與他對上的時候你們無依無靠，現在你們可是有靠山的人，腰骨也挺直起來。

「我地係陪富貴公主的。」你理直氣壯的回道。

「尊重啲，咩無禮之徒啊。」窮鬼Jay也立即駁嘴

「係囉，無禮得過你搞你老……」West勁說到一半差點捅出了大皇子的秘密，你們連忙捂住他的嘴，現在還不是與大皇子反面的時候，而且大皇子的敵我狀態仍未明，還是不要去到咁盡是好。

「豈有此理！」大皇子被你們三人連環駁嘴，很是惱羞，當下便摺起衣袖大步流星的向你們走來，似是想打你們一穫。

「同我停低，你地唔好嘈住父皇休養！」富貴公主對你們低聲喝道，她聲線顫抖，情緒看來非常激動，相當入戲。

「哼。」大皇子一擺衣袖，別過頭唔理你們三人。

既然你們的「大佬」都開到口了，你們三人也收了口沒有繼續駁嘴。

「我地已經探望完父皇，走啦……」富貴公主又是深呼吸了兩口，情緒漸復平靜，「大哥，小妹先一步離開了……」富貴公主臨走前深深看了躺在床上的巧仁帝一眼，然後便頭也不復的離開了。

你們三人跟在她身後，看著她苗條的背影，你們均能感受到她壓抑著的情緒。

一路無話。

你們踏出宮殿的時候，竟生異變！

場地的燈光突然漸漸變黃，並以肉眼可見的速度慢慢變暗下去。

「登登登登登～～～」你們四周響起一陣音樂。

「公告，一分鐘後將會進入夜晚。」一把男聲從場地的喇叭中響起，「日出而作，日落而息。夜晚嘅皇宮凶險重重，建議各位參賽者儘早返回所屬區所，公告完畢」說罷，男聲便消失無蹤。

「吓，咩料啊？」West勁呆了一呆。

「時間都唔早，你地快啲返去休息啦，如果冇咩事夜晚就唔好周圍去了……你地都知㗎啦……最近皇宮，好奇怪。」富貴公主說罷後，便被宮女簇擁著慢慢離開。

「……佢好似講咗啲好重要嘅情報。」你看著她漸漸離開的背影說。

「訊息量有啲大……」窮鬼Jay按一按太陽穴，一臉頭痛的樣子，「點都好，我地返咗去我地間房整一整理現有嘅情報先。」

「好！等我睇下先啊下。」West勁拿出工作人員給你們的文件，很快便找到了你們的太監寑宮。

遊戲也很體貼，你們是三人一間房的，還好沒有跟其他NPC同房，否則你們的行動與說話都恐怕會非常不便。

於是，你們三人便往居所走去，踏上回「家」的道路。

***

「嘩……真係會熄曬燈㗎喎。」West勁望出房間外，整個副本會場的燈光幾乎全消，只有一兩盞火把狀的路燈微微散發著光芒。

「如果我地要出去嘅話就要提燈出去。」你把玩著屋內放置著的提燈道具，手把上有一個按鈕打開燈光，就像燈籠一樣。

「我地要整理一下情報先……我估計每一個夜晚都係一個Check Point或者情節觸發點咁，恐怕會有事發生。」窮鬼Jay拿了一張筆紙，分別寫上了「巧仁帝」、「貞妃」、「大皇子」、「富貴公主」、「二皇子」、「三皇子」的名字。他畫了數條線標示各角色的關係，又在二三皇子的名字旁畫了個問號。

「暫時我地未搵到有關巧仁帝遇刺嘅實際線索……如果話比較特別啲就係大皇子同貞妃嘅關係，唔知同巧仁帝嘅遇刺有冇關係。」窮鬼Jay分析道，「不過我覺得如果件事真係咁嘅話，就未免太簡單了。」

「我地依家起碼都跟咗個大佬啊。」West勁說，你們與富貴公主搭上了關係是一件不錯的事，起碼你們之後能從她為契機得到許多線索及資訊。

「不過依個副本係一個宮鬥劇嘅話……我地已經歸邊為富貴公主勢力嘅人，我地之後行動或者要小心啲其他皇子……畢竟我地唔清楚佢地同富貴公主嘅關係。」窮鬼Jay在富貴公主與二三皇子的名字畫了一條線，「我地之後應該要去會一會二三皇子係咩人，咁樣我地就可能可以將啲線索連埋一齊。」

「你說得真對，有你真好。」你對窮鬼Jay比了一個大拇指，覺得他說得很有道理，果然是你們的智囊。

「仲有一樣嘢，你地覺唔覺有啲唔對路。」窮鬼Jay問。

你與West勁坐在櫈上，像個小孩子一樣一同搖搖頭。

「就係我地仲未遇到其他隊伍嘅人。」窮鬼Jay嚴肅的說道。

「如果我地今日接觸咗富貴公主同大皇子，咁其他隊伍就可能接觸咗其他唔同嘅角色……我地必須要搵到更多嘅情報，將所有重要角色嘅關係都整理出嚟先。」

「55。」你與West勁乖巧的點頭，窮鬼Jay說得真有道理。

這時候，你們的房門突然傳出了「咯咯」的敲門聲。

你們嚇了一跳，相視一眼，想起了富貴公主臨別時所說的話。

這個皇宮的夜晚，有古怪。

「我去開門。」West勁站起來，慢慢的向木門走去。

你與窮鬼點點頭，向木的兩側走去，準備隨時支援West勁。

「咯咯……」木門外仍有節奏的發生敲門聲。

「咯。」敲門聲戛然而止。

West勁握住門把，深吸一口氣，眼神變得認真起來，一把將門拉開。

「嗯？」門外空無一人，只有未知的黑暗。

「咩情況？」你與窮鬼Jay問。

「出邊無人，但有一張紙。」West勁撿起地上的紙，閱讀紙上的內容。

「如情況許可，速來我房會面，注意隱匿行蹤，一切小心。富貴公主字。」

「佢唔係叫我地冇咩事唔好出去㗎咩……」你與窮鬼Jay圍上來一起看紙上的內容。

「會唔會有伏㗎……我地去唔去好？」West勁有些猶豫。

「阿一，你點睇？」窮鬼Jay一邊思考一邊對你問道。

你認為，你們應該……

1.去
2.不去

1.去

2.不去

星期六也要上班，人生是否可悲？

我都要上班

慘好想快啲睇故

伏味濃，不過想睇下po主點寫

個D game嘅主旨係咪光復貞妃春袋革命

唔好意思要再等多日，今晚請一日假，請大家見諒，太攰

唔知呢

你們選擇了「去」。

場外直播會場。

「已經去到第一晚，暫時仲未有啲咩波折喎。」男MC執咪說道，剛才的比賽發展大多都是找NPC聊聊天，玩下角色扮演咁。

「校長，你明明話依個副本難度好高㗎喎，點解會咁平靜㗎呢？」女MC問道。

雖然途中也有些波折，但與其他幾個已經殺得天昏地暗的直播場地相比，「宮場計中計」的激刺度的確不太高。

「哈，咁大家就有所不知啦。」老男人校長露出一個「你們就有所不知了」的表情，然後，就沒有然後了。

「？」女MC看著老男人校長擺出一副「快啲來問我為甚麼」的架子，心中無名火起，當下便側過身面向學生會會長，露出一個甜美的笑容說：「會長，你又有咩睇法呢？」

「我……？」學生會會長還以為這條問題是校長的回合，他看了一眼校長一臉食了屎的樣子，回答道：「宮場計中計之所以難度高，係因為佢同其他副本唔同，如果話其他副本係『日頭隻揪，夜晚休息』嘅話，宮場計中計就係『日頭搜證，夜晚隻揪』。」

「言下之意即係等等會有大事發生？」男MC適時接話。

「如無意外嘅話就應該會事發生的，喺哩個副本入面，夜晚係相當危險的。」學生會會長解說道。

「咦，又真係有選手開始行動啦喎……」男MC指著其中一個直播螢幕。

只見畫面裡有三名鬼鬼崇崇身穿夜行衣的人，使用著火影忍者跑法慢慢的貼著墻邊走，他們的行動非常有系統，一人前進，一人在後把風，最後一人則在中間觀察四周。

「睇嚟依三個選手選擇咗係夜晚進行潛入，喺第一晚就做依啲咁冒險嘅舉動，睇嚟佢地日頭嗰陣得到咗唔小資訊。」男MC一見有事件發生，當下邊便立即進行激情解說。

畫面中只見他們很快便越過了各個守衛的耳目，三人魚貫翻過墻進入到一個建築裡。

「唔知佢地會有啲咩行動呢，我地拭目以待啊下。」女MC也精神起來。

等了數秒，只見鏡頭仍是影著昏暗的街道。

「咦？」兩位MC皆露出詫異的神色，這時候鏡頭應當是跟著三人進去的。

突然畫面中有三個人影非常狼狽的從墻中爬出，跌跌撞撞的向外逃離，正是剛才的三個夜行裝選手。

他們臉上露出驚恐的神色，不要命的瘋狂擺腿向前奔走。

順帶一提即使他們看似正處於極大的危機下，他們仍然是使用著火影忍者跑法的。

其中一個選手奔走出去沒兩步，便被數個黑影從後追上，並迅速擒在地上，抓住他身後的名牌一撕，剩下的兩個選手也無能為力，只能繼續向前走，不讓伙伴的犧牲白費。

於是，第一個出局者出現了。

*******
在另一條昏暗的草叢裡。

「運動宿施思賢，出局。運動宿施思賢，出局。」你們三人的頭頂突然響起廣播。

「嘩，嚇死我啦，做咩無啦啦有人出局嘅？」West勁手持兩枝樹枝說道。

「真係比窮鬼Jay你講中咗，夜晚真係會有大事發生。」你也是舉著兩枝樹枝掩在面前，對二人細細聲的說。

「如無意外嘅話，睇怕夜晚係特別危險的，恐怕一陣仲會有其他人出局……」窮鬼Jay伸出頭望一望轉角處，一邊說道，「前面有人！」隨著窮鬼Jay的話語剛落，你們三人純熟的縮到草叢之中，與草叢天然的渾成一體。

提外話，對此你們三人的攝影師是很無奈的，礙於機器問題，他們很多時候都不能跟你們一樣躲到草叢裡，所以他們只能在草叢外ON99的影著一堆草叢。

言歸正傳，待提著燈的守衛走開後，你們三人繼續向前進發。

「咁樣計落我地三個都會遇到危險㗎喎。」West勁想了想之後說。

「我地洗唔洗再返一返去據點先？」你也覺得你們現在的處境非常危險。

「不入虎穴，焉得虎子。」窮鬼Jay說，「如果夜晚先有危險嘅話，亦有好大機會夜晚可以得到嘅情報係遠多於朝早，我地小心啲行動應該唔會有事的。」

你與West勁點點頭，覺得窮鬼Jay說得也有理便繼續於草叢中穿梭。

一路有驚無險，你們便來到富貴公主的寢宮前。

「停！」窮鬼Jay舉起手擋住你們。

「咩情況？」你們二人嚇了一跳。

「入面冇開燈。」窮鬼Jay指一指木門，門上的油紙的確沒有燈光透出，他又趴在地上從門縫看去，也是漆黑一片的。

「而且周圍冇守衛。」你四周觀望了數眼，說道。

「但係冇理由啊，富貴公主叫我地嚟搵佢，但係又瞓咗？」West勁思索說道。

「恐怕有鬼，不過我地依家都係得幾個選擇啫……反正我地都唔會返去㗎啦。」你對二人說道，二人聞言已知道你的想法，對你點點頭。

你們面對這個詭異的情況，應當怎樣做是好呢？

1.敲門
2.潛入
3.破門而入

1.敲門

2.潛入

3.破門而入

洗唔洗寫定先

下下破門而入好危險㗎

fbi open up

留名先

放心而家唔係呢個最多

你選擇了「潛入」。

「既然已經決定點做，我地就……」West勁眼神露出煞氣，掄起拳頭向木門走去，兵來將擋水來土掩，如果等等進到去大不了就是一戰。

「West勁，且慢……」你將West勁拉住，你覺得這不是一個能以蠻力取勝的遊戲，要是蠻力大曬的話，那麼所有宿都只會搵一班大隻佬，一進場就綁架所有NPC，那豈不是直接通關？

而且，這種設計一定有其深意……

「等一陣，依家有幾個疑點。」窮鬼Jay拉著你們蹲在角落的草堆旁，托一托眼鏡，小聲的繼續說：「第一，我地唔知個口信係咪真係公主留比我地；第二，如果係公主搵我地嘅話，點解要熄曬啲燈；第三，如果搵我地嘅人唔係公主，咁究竟留口信嘅人想我地嚟依到做啲咩。」

「仆街，我知啦！」West勁睜大眼睛，恍然大悟，「十有八九係公主已經……香咗，我地一入到去就會有十幾個護衛衝入嚟，然後被屈謀害公主。」

「好大可能。」

「咁我地點做好啊？」

「……」你們四周觀察著，尋找著打出缺口的契機。

要是從木門進入，屋內的人定然會覺察得到，但從窗口的話……你們將目光放在那足有三米高的窗子。

從天而降，也許是個機會嘛。

***
富貴公主的寑室。

一名少女正在房間的屋樑上，她反覆的摸著自身身上的安全扣，解開，又鎖上，解開，再鎖上，生怕安全扣會在自己不經意間鬆脫了。

「我係富貴公主……我係富貴公主……我一定做到㗎，一定做到㗎。」少女心中不斷默念道，她一身古式絲綢睡衣，嘴上被綁著一塊布。

「我要演好個角色，我一定得的……」少女不斷的催眠自己，但一想到角落的鏡頭正拍攝著自己，而鏡頭的背後是數千雙眼，她的心就止不住的猛跳。

她身旁站著一個身型矯健的黑衣人，黑衣人正聚精會神的盯著門口，他剛才收到工作人員的通知，三位太監已經在前來的路上了，現在他的任務是與富貴公主合演一場劫殺公主的戲碼。

如無意外，這三個人起碼會被這個劇情淘汰一個人吧(笑)。

「奇怪……點解仲未出現嘅？」黑衣人心中暗暗叫怪，據報他們數分鐘前已經到達門外，按道理應該進來了才對啊。「喂……佢地未到嘅，唔通有咩意外？」黑衣人於是對他暫時的拍檔––富貴公主說道。

「吓……咩……咩話？」富貴公主正準備重新扣上安全帶，被黑衣人這樣一叫，一瞬間驚慌了起來。

「喂，你地係上邊做咩啊？」突然，一把輕逸的男聲在樑下響起。

「！？」樑上的二人聞言一驚，向下望去，只見有三個太監裝扮的男生正在樑下駐足看著他們。

「佢地係幾時入嚟㗎？」黑衣人心中暗驚，但沒有時間震驚了，現在他要做自己要做的事，將劇情演出，將他們三人逼入絕路。

「咩咩咩…嘩！」富貴公主被嚇得腳步一獊，腳在樑上踩了個空，失去整個人向地上跌去，最要命的是，富貴公主的安全帶還未扣上！

富貴公主看著越來越遠的天花板，心中想道，哎呀，又搞砸了，明明自己付出了這麼多的努力，明明很難得才獲得演出這個角色的機會，偏偏一路練習的東西在真正要拿出場事卻全派不上用場，還偏偏是在直播的鏡頭前。

完了，全都完了，她緊緊的閉上眼睛。

真希望不要太痛。

「咦……？」預期的痛楚沒有到來，她感覺到自己跌進了一個懷抱裡，這個懷抱不太厚實，但卻莫名的給她一種安全感。

「公主，冇事啊嘛？」一把溫柔的男聲在她面前響起，富貴公主慢慢打開眼縫……視線出現的是一個帶著圓圓眼鏡，給人一種書生感覺的男生。

「我……我冇事……」富貴公主感覺到自己剛才停頓的心跳再次快速的跳動起來，這種心跳與剛才在樑上的心跳不一樣，她的手不自覺的緊抓在胸前，感覺好奇怪，就像有數十隻小鹿在自己的心中歡快的奔跑一樣，酸酸的又甜甜的

「呼……」黑衣人舒了一口氣，剛才他也反應不及，想不到富貴公主竟沒有鎖好安全帶，還好人沒有事，雖然有意外，但劇情不可停下來，接下來要即興演出了，「情況有變，即刻進行下一步。」他對著耳機說道。

「砰」的一聲，門外衝入了數個蒙面人，樑上的黑衣人也輕巧的懸繩下來，七八個人充滿殺氣的將你們圍住。

「窮鬼Jay，準備戰鬥。」你與West勁向窮鬼Jay靠攏，以最穩固的三角陣式迎對黑衣眾。

「公主，要起身啦。」窮鬼Jay對富貴公主笑說。

「喔……嗯！」富貴公主一下子驚醒過來，臉上嚓一下的紅得通透，還好現在的燈光昏暗，若不細心觀察，是不會留意到的。

「公主，你好緊張？」

「吓！我……」富貴公主心中又是一跳，她迎上了那眼鏡後的眼睛，這雙眼仿似看穿了她的窘意，她一下子變得更羞了。

「唔洗緊張，我地會保護你的。」窮鬼Jay的語氣變回正常，仿似已經入戲進行角色扮演一樣。

「放心啦！如果佢地想搞你，Over my dead body！」West勁戰意正盛。

「冷靜啲先，蠻力對我地未必有著數。」你觀察著圍住你們的黑衣人們，八個人，身型矯健，想必是運動好手，而你們的戰力只有三人，外加一個要需要保護的公主。

你們處於劣勢之中，若不小心處理，恐怕有人要出局。

怎樣做好呢？

1.突圍逃走
2.戰鬥
3.拖延戰術

1.突圍逃走

2.戰鬥

3.拖延戰術

聽日又要返早，實攰撚死了

樓豬可唔可以唔再用「砸」

會留意返 多謝提醒

Sorry大家，今晚休息請假一天。

好好抖下

呢個係支那字？

你們決定了使用「拖延戰術」。

你們三人背靠著背，與一眾黑衣人對峙著，眼下你們被圍堵在此地，可以說是上天無路，入地無門。

如果真接短兵交接，你們的勝算微乎其微。

「我地點做好？」你小聲的說。

「唔知，但一定有方法可以走到。」窮鬼Jay說，他四周掃視著，尋找突圍的契機。

「如果咁樣就係死局嘅話，難度未免太高。」West勁警誡的看著前方的黑衣人，他們將你們包圍住，暫時也沒有下一步的動作，只是在圍圈踱步，「我地試下衝出去？」West勁握一握緊拳頭。

「咪住，我地拖一拖住佢地先，話唔定會有啲咩情報。」窮鬼Jay壓下了West勁想隻揪的想法，你們在劇情上現在只是一個撞破公主被刺的三個太監而已，現在的你們太被動了，必須要弄清楚一些事才行。窮鬼Jay轉個頭對身後的富貴公主問：「你知唔知佢地係咩人嚟？」

「唔……唔知。」富貴公主愣了一下，也重新入戲，答道，「我夜晚聽到有啲怪聲，就見到有個黑衣人係間房到，然後……然後就比佢捉住咗……」

「係你叫我地嚟嘅？」你問。

「吓……我冇叫喎……」富貴公主露出了訝異的神情。

你們三人心中一沉，雖然早已預料到這是一個陷阱，一個針對參賽者的陷阱，你們還是直挺挺的踩了進去。現在的情況你們也大概明暸，本來他們應該是想將公主受刺的罪名嫁禍到你們身上，想不到還未出手就被你們撞破了。

「哼。」一聲冷哼在你們面前響起，方才負責挾持著富貴公主的領頭黑衣人踏前一步，對你們說出對白：「本來諗住是但淘汰你地一兩個人，再順便請你地剩低嘅人幫手食個死貓，依家睇嚟要動下粗先得了。」果然，你們的猜測沒有錯。

這群黑衣人很大機會與巧仁帝受刺一事有關，萬一他們的奸計得逞的話，你們隊伍將陷入絕對的劣勢之中：二人被淘汰，剩下的一人被冠上刺殺公主的罪名，甚至有機會被人屈埋與刺殺巧仁帝一事有關。絕對會在日頭階段被各勢力針對，難逃被逃汰的命運。

領頭黑衣人舉起手打起手號，其餘幾個黑衣人立即擺起架式，一副準備開拖的樣子，領頭黑衣人露出一個猙獰的笑容，手臂一揮，大喝一聲：「納命來！」，

領頭的黑衣人心中也忍不住笑，在他眼中你們已是將要出局之人。一想起自己能在鏡頭面前將你們淘汰，他便忍不住內心的興奮。

隨著他的指令，幾個黑衣人當下便作勢對向你們衝過來，黑衣人來勢洶洶，不是跟你們講玩的。

「咪住！」你伸出手掌抵在身前說。

黑衣人們像是饑渴禁欲已久的夜叉妖魔，一副狠不得立即將你們吞下肚的模樣，被你這樣攔一攔，當下氣勢一洩。

「有咩遺言想講定啊？」領頭黑衣人像是脫下褲子準備屌女，但對方又突然遮住唔比你入一樣，使他很是不耐煩。

現在你們獲得了一絲喘息的機會，要怎樣拖延他們好呢？

1.跪地求饒
2.裝作是自己人
3.試圖以愛與和平感動他們
4.寧死不屈，結陣死守

1.跪地求饒

2.裝作是自己人

3.試圖以愛與和平感動他們

4.寧死不屈，結陣死守

諗緊揀得唔好嘅話，淘唔淘汰主角隊嘅人好

佛法無邊

諗起班死黑警

你喜歡佛祖嗎

投左依個，好有回憶同畫面

太離譜先淘汰啦好嗎

你選擇「試圖以愛與和平感動他們」。

「我地冇咩遺言想講……」你眼睛直勾勾的對住黑衣人頭領。

「？」黑衣人頭領見到你們臨危不亂，而且眼神還這麼正氣，挑一挑眉頭，也不知你們有甚麼詭計。

「其實諗深一層，我地冇必要打生打死，不是嗎？」你用誠懇的態度對黑衣人們說。

「哼，笑，想求饒了？」黑衣人頭領發出一聲冷笑，出局前的救饒他見過太多了，不論說話如何真摰，甚至乎是靚女在求饒，最後都是出局上場。

畢竟他們是一群專業的工作人員，對他們打人情牌是不可能的。而且他們知道，這群參賽者求饒的姿勢都是裝出來的，當他們重拾安全之後，又會變得不可一世起來，對參賽者的仁慈最終可能只換來嘲笑。

「冇用㗎，係男人就同我地一決高下。」黑衣人頭領如常說出對白。

「男人……？但我地係太監喎。」West勁呆了一下，然後說道，心裡很不是滋味。

「……我唔理啦，唔好再喺到花言巧語了。」

「我覺得我地冇打嘅必要。」你再一次盯著黑衣人頭領的眼睛說道。

「吓？」他有些驚訝了，難道這三個人是傻子嗎？

在眾黑衣人詫異的目光下，你們三人圍著富貴公主一同坐在地上，舉起手左右揮動，三人同時以柔和的聲音，高聲唱道：「今天我……」

一眾黑衣人陷入了震驚狀態，他們的目光不約而同的望向房間裡的攝影機，這三個太監是認真的嗎？這是現場直播，他們正身陷險境被圍攻，竟然在殺手面前坐下來唱今天我？

在劇本的設定中，黑衣人們是殺人不眨眼的反派角色，他們就是典型的奸角，邪惡到不行，為了實施他們的陰謀無所不用其極。

試圖用愛與和平感動他們，簡直就是痴人說夢。

處於劣勢的人面對強勢者的打壓，只有全力反抗可選，奢望施暴者憐憫是不切實際的。

然而，你們三人選擇了一個不太好的選項。

「你地三個係咪撚化我地啊？」黑衣人頭領青筋盡現，他期望的是在鏡頭前以最具男人魅力的姿勢將你們淘汰，而不是在演一在鬧劇。

「聽到我地嘅名號係可以嚇到一個喊緊嘅小朋友唔敢再喊，你知我地咩料啦？依家你地將會為你地嘅無知付出代價。」黑衣人頭領似是非常憤怒，接連說出了幾句反派中二病對白。

黑衣人們士氣增加50，怒氣值增加100。

「喂……我地點算好啊？我地好似激嬲咗佢地喎……」West勁有些不安的道。

「要諗下仲有咩方法……一定有轉機的。」你眼見感化計劃失敗，鬢邊流下一滴汗，今鋪真是大檸樂了。

「富貴公主，如果你冇底牌嘅話，我地睇怕就係咁先㗎啦。」窮鬼Jay對身後的富貴公主說，希望你們的這個新『大佬』能有些作用。

「拖多一分鐘。」富貴公主細聲說道。

「一分鐘？」

「無錯，一分鐘之後，護衛就會輪班，佢地一定會發現到依嘅唔正常……」富貴公主說。

「希望你啲入面護衛冇冗員。」終於有一線生機，窮鬼Jay轉過頭對你們說，「我地依家只要捱多一分鐘唔比佢地淘汰就得了。」

「一分鐘？交比我！」West勁細細聲的說，他看起來很有自信。

「你地係到細細聲講啲咩啊？當我地冇道啊？」黑衣人頭領見你們死到臨頭還在吹水，很是不給他臉子。

「大佬大佬唔好嬲住先……」West勁對他賠笑說道。

「你地又想點啊？」黑衣人領頭露出了戒備的神色，對身後的幾個黑夜人揮手，「同我上！」

「咪住！」West勁立即站起來對他們擺手說，「其實我係你地嘅一份子，我唔扮了，我要回歸組織了。」

「自己人……咁暗號呢？」黑衣人頭領舉手指示眾黑衣人停下，似是有些投鼠忌器的說。

「暗號？哼，嗰啲只係比你地用嘅嘢，我作為卧底中嘅高級卧底秘使，根本唔需要用到暗號。」West勁的表情誠懇，演出無可挑剔，一副我真的是你們自己人的樣子。

你們心中暗叫Nice！方才黑衣人頭領說要暗號的時候，你們還擔心West勁會穿煲，果然是West勁！

「……你有咩證據？」

「你睇下依樣嘢？」West勁拿出你們的起始道具––鋼珠。

你與窮鬼Jay二人睜大雙眼，差啲忍不住吱一聲笑出嚟，想不到West勁竟如此夠僵。

「嗯……哩粒係？」黑衣人頭領將頭靠過來，仔細的看著West勁手中的鋼珠。

「認到未啊？」West勁表現得有些不耐煩的說道。

「吓……？」黑衣人頭領有些進退兩難。

「你再睇真啲？」West勁繼續催促說道。

這時候你們留意到門外有些動靜，應當是護衛開始覺察到公主房的不對勁了，然而一眾黑衣人被West勁手中的太監鋼珠所吸引注意力，倒是沒有發現到門外的異狀。

「到底有啲咩特別啊……」黑衣人開始在想自己是不是被West勁戲弄了。

「哩粒嘢……」West勁拖長聲音說，成功勾起了黑衣人們的求知欲，「係咪好普通呢？(笑)」West勁露出了一個燦爛的笑容說。

「你……你撚化我地？」黑衣人先是呆了一下，然後直接進入了究極暴走狀態，正當他們出手向你們衝來的時候，你們也作出了相應的行動。

「救命啊！！！有人想搞富貴公主啊！！！」你們三人一同高呼求救。

「砰！」木門被撞開了，金銀甲為首的數個護衛衝了進來。

「捉刺客！」金甲看了一眼，也大概掌握了情況，高呼一聲，護衛們便向黑衣人們衝去。

「撤退！」黑衣人頭領見形勢不對，當機立斷發出指令，他們一便向窗口走去，一邊用狠狠的目光看著你們，他的視線最後落在了你們三人中間的富貴公主身上，「去死啦！」

黑衣人頭領手一揮，一道黑影從他手中激射出來，直直的向富貴公主射去。果然，他們今晚的目標最少也是將富貴公主擊殺。

「！！！」你與West勁大吃一驚，身體也反應不及，昏暗的燈光下要擋下這暗器相當困難。

「嗚呀！」這時候一道身影跨出一步來到富貴公主身前，將她緊緊抱住，用後背將暗器擋下––正是窮鬼Jay。

「窮鬼Jay！！！」你與West勁發出淒厲的慘叫，難道窮鬼Jay要被淘汰了嗎？只見他背上的名牌被暗器染上了一撻黑色的顏料。

「你……！」富貴公主不可置信的說道，她剛才還以為自己要出局了，之後的戲份都沒有了，想不到自己短短數分鐘內會被同一個人連救兩次。

黑衣人們放下暗器後很快便逃走了，護衛們也不敢追出去，現在你們倒算是安全了。

「岳不窮身中劇毒，將陷入一日昏迷狀態，期間不得有任何行動。」這時候房間裡傳出工作人員廣播聲。

窮鬼Jay呆了一下，還好不是被淘汰，不過失去一天活動能力也是一件非常嚴重的事。他在工作人員的指引下很快便進入了「昏迷」狀態，躺在地上一動也不動，也不能開口說話，否則當是犯規。

現在窮鬼Jay被安排到公主房的一側進行休息，護衛們則在旁邊搜證與戒備。

你與West勁和富貴公主此時你眼望我眼，該做些甚麼好呢？

1.詢問被刺的原因
2.要求賠償
3.一聲不發

1.詢問被刺的原因

2.要求賠償

3.一聲不發

久等了

一定係要賠償架啦

今晚停一停更聽朝要返工，如果聽日老細冇返就聽朝寫

你們選擇了「要求賠償」。

「公主啊，你依家係我地嘅大佬啊可？」你靜默半嚮後突然問道。

「係啊。」富貴公主疑惑的看了你一眼，點點頭。

「咁你都知啦，我地本身係三人行，各有所長，互補不足，先成功係皇宮入面生存到依家……」

「之後呢？」

「但係依家啊小窮子因為保護大佬而瞓底咗，咁冇咗佢我地完美嘅三角陣形被打破咗……」你對著富貴公主伸出手，搓著手指，有些不好意思的笑說道：「係咪應該……有啲……嗯？」

富貴公主盯著你搓著磨擦的手指頭，心中想道學校竟有著如此厚臉皮的人。

儘管如此，富貴公主仍是盡了她的責任，她遞了一道木令牌給你們，上面寫著「富貴」兩個字。

「見令如見人，你地拎住本公主嘅令牌行走喺宮中應該方便好多。」富貴公主有些得意的說道。

你接過木令牌打量了兩眼，富貴公主的令牌竟不是用金玉造，反而是用木造，上邊還寫著「富貴」兩字，倒也有趣。

「唓……仲以為係啲咩添。」West勁看著木令牌，小聲的說了一句。

「嗯？你講咩話？」富貴公主盯了West勁一眼，這是在怨她出手不夠闊綽嗎。

「冇冇冇！」West勁立即舉起大姆指，「有咗大佬嘅令牌，簡直就係皇宮任我行啊！」

「拎住本公主嘅令牌基本上可以去到皇宮大多數嘅地方，當然除咗我哥哥嘅寢宮、或者宮中禁地嘅地方係入唔到去的。」

「咁犀利啊……」West勁無感情的讚嘆了一句，然後便沒有然後了，道具拿又拿了，隊友倒又倒下了。

一陣尷尬的氣氛從你們三人之間蔓延開去，你望著躺在一旁的窮鬼Jay，心想這條四眼仔倒好，英雄救美雙眼一閉便甚麼都不用理。

「話說……係有人扮我通知你地嚟搵我？」率先打破寂靜氣氛的是富貴公主。

「如果公主你真係冇搵我地嘅話。」你遞上那張出現在你們房門前的紙張。

「點解佢地要咁做……」富貴公主一皺眉，很是苦惱，「同埋係邊個指使佢地咁做嘅呢？」

「公主你有冇得罪啲咩人啊？」West勁隨口說了一句。

「就算點得罪都唔可以刺殺公主吧。」富貴公主白了他一眼。

「對方有組織有系統有預謀……公主，皇宮入面有邊個可以咁有勢力？」你認為黑衣人刺客的行動必有陰謀在其中，對公主出手只是其中一環而已，恐怕巧仁帝遇害亦與這些人脫不了關係。

「我都唔知，以前父皇都將權力集中係自己身上邊，我都唔知有咩人可以結集到勢力。」富貴公主說。

「將權力集中係自己上邊……咁巧仁帝遇刺之後，權力點樣分配啊？」

「……父皇遇刺之後，大哥同二哥兩個人臨時代為議政。」

「咁丞相呢？佢地有冇歸邊？」你問，理論上丞相在這時候會產生出很大的作用，影響著朝野上的政治角力。

「右丞相主要輔助大哥……而左丞相就輔助二哥。」

「咁富貴公主你同三皇子呢？」

「三哥佢比較少理政事，而我……」富貴公主的眼神有些黯然。

你與West勁相望一眼，開始有一種「我地是咪跟錯人了」的想法。

暫且看來，情況是這樣的：

雖然巧仁帝為難得一遇的君主，權力集中在他身上能便利施政，但缺點亦顯然易見，便是這個朝廷不得沒有了巧仁帝。

在他遇刺昏迷後，朝廷的權力由虎視眈眈許久的大皇子與二皇子分別所控制，兩人如同饑餓已久的野獸一樣，看到了肉便猛撲上去吃。可以預想到將來的一個情況，當大皇子與二皇子嚐到過權力滋味後，他們會將權力拱手交回予巧仁帝嗎？

朝廷皇室就如叢林一樣，看似風光明媚，適得自然，但卻是危機重重，野獸隱匿於陰影之下侍機而動。

現在森林裡的皇倒下了，皇所看管的肉變得毫無防備，其他動物立即聯群結派去對這塊肉伸出利爪。

這都不是問題，加入到其中一邊直接開波，勝者為王，敗者為寇倒也沒有問題，問題是這群肉食動物之中出現了一個天真的草食動物，她不覬覦著那塊肉，她反而想保存這塊肉，等待皇醒來的那一天。

你望著眼前這個用擔心的眼神看著因「中毒」而陷入「昏迷」的窮鬼Jay的富貴公主，這個堅強又善良，但卻又是如此天真柔弱的富貴公主。

偏偏你們加入的又是這個草性動物陣營，經歷過這一晚之後，相信大皇子和二皇子的勢力都不會容得下你們。

距離日出還有一段時間，接下來做些甚麼好呢？

1.離開公主寢宮，到外面走走
2.繼續向公主打聽情報
3.與一邊的侍衛打聽情報

1.離開公主寢宮，到外面走走

2.繼續向公主打聽情報

3.與一邊的侍衛打聽情報